星展基礎情境料香港示威活動第四季消散 恆指年底目標26,050點

星展香港及中國內地股票策略師林子津在記者會上表示，本港自6月開始持續出現示威活動，但股票市場並無太大反應。港股近月的下挫，相信主因中美貿易戰的發展，以及人民幣兌美元跌穿七算，使大部分投資者持觀察態度。

他指，目前估計中美於明年美國總統大選前，才會就貿易問題達成協議。以此作為背景，該行對香港社會問題的基礎情境為公民抗命使示威者逐漸失去民意支持，示威活動於今年第四季前消散。在此情境下，今年年底恆指目標為26,050點，明年目標為32,800點。

相關內容《大行報告》摩通下調國泰()目標價至13.9元 評級「增持」

在基礎情境下，星展料今年香港經濟零增長，明年增長則回升至1.3%；今年樓價料升5%，明年零增長；零售銷售今年料跌5%，明年升2%；訪港遊客今年料跌7%，明年升4%。

星展又另外設兩個較壞情境，情境2為本港示威活動將延續至今年第四季，恆指將進一步下跌，今年底目標為24,400點，明年目標則為29,400點。在情境2，今年香港經濟料下跌2.5%，明年則增長至0.8%；今年樓價料升3%，明年跌15%。

至於最壞情況的情境3，為示威活動暴力升級及持續，對市場及社會的影響較為長遠。在情境3，今年底恆指目標為21,600點至16,800點，明年為23,300點至18,100點；今年香港經濟料下跌3.8%至5.9%，明年則零增長至增長0.4%；今年樓價料升1%至跌2%，明年樓價料跌20%至30%。

相關內容《大行報告》花旗：若本港政治局勢開始穩定 料樓價一至兩個月內回復升勢

林子津稱，目前基礎情境為較可能出現情況，但不評論是否有考慮武警及解放軍進港等情況。對於行政長官林鄭月娥指香港目前經濟情況可比2003年「沙士」時期，林子津認為是可找到一些數據與「沙士」時期相似，但股市及樓市等資產價格與當時仍有一段距離。

一日未答應五訴求 大家會唔會散

跟住會不斷遊行
愈黎愈少人到散

呢個林生炒得啦

玻佬銀行on99

仲有兩幻六咁多？

大家努力